Q1) Display the Bal of the Customer whose Phone is 333 (Phone is Unique) 
Ans: 

Without Subquery 
select cid from customer where phone=3333; ( sub query) 
select bal from accounts where mycid=103; ( main query) 
With Subquery 
select bal from accounts 
where mycid = (select cid from customer where phone=3333) ; 
--------------------------------------------------------------------------------------------------------
14. Sub Queries
------------------------------------------------------------------------------------------------------ 
Q2) Display the Accno and Bal of the Customers who are staying in Blore. 
Ans: 
Without Subquery 
select mycid from address where city='Blore'; ( sub query) 
select accno,bal from accounts where mycid = (101,102); ( main query) 
With Subquery 
select accno,bal from accounts 
where mycid IN (select mycid from address where city='Blore') ; 
--------------------------------------------------------------------------------------------------------


Q3) Display the City of Customer whose email is ccc@jlc (Email is Unique) 
Ans: 
select city from address 
where mycid = (select cid from customer where email='ccc@jlc') ; 
-----------------------------------------------------------------------------------------------------

Q4) Display the cname,email, phone of customer whose accno is 12345. 
Ans: 
select cname,email,phone from customer 
where cid=(select mycid from accounts where accno=12345); 
-----------------------------------------------------------------------------------------------------

Q5) Display the Customers who are not maintaining the Min Balance in the Account.(min = 
20000) 
Ans: 
select cname,email,phone from customer
where cid IN (select mycid from accounts where bal<20000);
-------------------------------------------------------------------------------------------------------
 
Q6) Display the cname,email,street,city who are not maintaining the Min Balance in the 
Account.(min = 20000) 
Ans: 
select cname,email,street,city 
from customer cust inner join address addr on cust.cid = addr.mycid and cid IN (select 
mycid from accounts where bal<20000); 
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q7) Display cname,email,accno,bal,street,city of customers who are in Blore. 
Ans: 
select cname,email,accno,bal,street,city 
from customers cust 
inner join accounts acc on cust.cid=acc.mycid 
inner join address addr on cust.cid = addr.mycid and addr.mycid in (select mycid from 
address where city='Blore'); 
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Creating new table from existing table
===================================================================

Q8) Create table from customers with all columns and data 
Ans: 
create table mycust1 as 
select * from customer; 
--------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q9) Create table from customers with cid,cname,phone columns and data 
Ans: 
create table mycust2 as 
select cid,cname,phone from customer;
-------------------------------------------------------------------------------------------------------
 
Q10) Create table from customers with all columns and without data 
Ans: 
create table mycust3 as 
select * from customer where 1=2; 
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q11) Create table from customers with cid,cname,phone columns and without data 
Ans: 
create table mycust4 as 
select cid,cname,phone from customer where 1=2; 
 -----------------------------------------------------------------------------------------------------